新移民優先？中菜酒家招聘廣告惹爭議 員工咁解釋…

新移民優先？中菜酒家招聘廣告惹爭議 員工咁解釋…

學好普通話，走遍天下都不怕？

招聘廣告列明「新移民及講普通話者優先錄用」。（互聯網）

一張紅底黃字的招聘廣告，竟激起網民的關注？全因西營盤一間中菜酒家在招聘廣告中，特別註明優先錄用新移民及講普通話的人士，令網民質疑港人恐淪為「二等公民」。

有網友於周二（29日）在個人社交網站上載該家酒家置於大街的招聘廣告易拉架照片，內容顯示酒家即將開幕，計劃聘請樓面經理、部長、傳菜、公關及侍應等員工，廣告最後以小字列明︰「新移民及講普通話者優先錄用」。他批評香港人如同二等公民，貼文引起不少網民關注。

記者佯裝應徵者，向該酒家人事部查詢，員工以普通話表示老闆是北方人，酒家主打北方菜，故新移民和普通話流利者會有優勢。當問及會否聘請港人時，她表示：「只要會說普通話、廣東話都可以，但還是以普通話為主」。

當記者表露身份查詢時，她則表示老闆目前不在店內，暫時沒法回應。

《港呢啲》就事件向平等機會委員會查詢，正候回覆。

Pu 你阿摩，潮洲酒家賣乜撚嘢北方菜

不要將傳菜叫成地喱，個老闆1000%係大陸佬

香港人如果由招牌同廣告都分唔到邊d係本地人開，邊d係北佬開，可以收鳩皮

香港邊有人用大電子牌同紅色底黑體做廣告

UPDATED
平等機會委員會回應《港呢啲》查詢時表示，《種族歧視條例》保障所有人士不會因為他們的種族、膚色、世系或人種而遭受歧視，但國籍、公民身份、香港居民或相關身份等則不屬保障範疇。香港居民身份或相關身份是指一個人在香港的身份是居民、遊客或移民。

就平等就業機會的角度而言，平機會指，僱主不應在招聘時只選擇某種族群體的人士，除非該種族群體是有關工作的「真正的職業資格」。平機會希望僱主或有關機構在撰寫招聘廣告時，要保持一定敏感度，清楚列明有關職位需要的資格及條件，避免使用一些會令公眾感到受不公平對待的字眼。

咁都唔係歧視……

咁點解啲新移民可以成日話自己俾人歧視
新移民都唔係種族膚色世系或人種㗎喎

所以班蝗民得個講字